%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Angaben zur Person
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\newcommand{\name}{Dennis Pidun}
\newcommand{\matr}{??????}
\newcommand{\email}{pidund@uni-hildesheim.de}
\newcommand{\studgang}{Angewandte Informatik (B.Sc.)}
\newcommand{\thema}{Safety Engineering in AGI}
\newcommand{\keywords}{}
\newcommand{\betreuer}{Dr. Pascal Reuß}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Angaben zum Seminar
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\newcommand{\semester}{Wintersemester 2019/2020}
\newcommand{\vtyp}{Seminar}
\newcommand{\veranstaltung}{IIS Seminar}
\newcommand{\prof}{Prof. Dr. Klaus-Dieter Althoff}
\newcommand{\lehrstuhl}{Institut für Informatik\\Bereich Intelligente Informationssysteme}

\include{preamble}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Zusatzpakete
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{document}
\include{titelseite}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Abstract etc.
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\section*{Abstract}
\begin{abstract}\textsl{
Abstract einfügen.
}\end{abstract}
\newpage

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Inhaltsverzeichnis
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\tableofcontents

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Inhalt
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\section{Einführung}
    \subsection{Motivation}
    \subsection{Machine Ethics}
    //Überarbeiten//    
    Um die Frage, warum Machine Ethics wichtig sind zu klären, stellen wir uns zunächst ein
    Scenario vor, welches bereits Patrick Lin \cite[p. 70]{maurer_gerdes_lenz_winner_2015}
    aufgestellt wurde. Hierbei handelt es sich um eine Situation, welche bereits heute auf den 
    Straßen auftreten kann. Um die moralischen Entscheidungen in dem Prozess des Fahrens zu verdeutlichen, 
    stellen wir uns also vor, dass man in einem Auto sitzt und nun eine Entscheidung treffen muss. Nämlich
    die Entscheidung, ob man nach links ausweicht und damit ein junges Mädchen umbringt oder ob 
    man nach rechts ausweicht und damit eine ältere Seniorin umbringt. Weicht man nicht aus, werden
    augenblicklich beide Menschen mit in den Tot gerissen. Dieses Beispiel ist tatsächlich sehr 
    dramatisch gewählt, was jedoch sehr gut verdeutlicht, welche nicht rationalen Entscheidungen 
    getroffen werden müssen. Egal welche Entscheidung hierbei getroffen wird, am Ende stirbt mindestens
    ein Mensch, was in jeder Hinsicht einen Verlust darstellt und ohnehin moralisch nicht korrekt wäre. 
    \cite[p. 70]{maurer_gerdes_lenz_winner_2015}
    Mit seiner Entscheidung kann man letztendlich nur bestimmen, welche Person benachteiligt wird. In einer 
    solchen Situation jedoch hätte der Mensch ohnehin keine Zeit diese Entscheidung rational zu betrachten. 
    Ferner hätte der Mensch ebenfalls nicht die Möglichkeiten und das Wissen gerecht zu entscheiden.
    //Überarbeiten// 
    
    Ein weiteres Problem ist außerdem, dass man nicht genau weiß, welche moralischen Werte man innerhalb der AGI 
    verankern soll. \cite[p. 1]{yampolskiy2013safety} Es wird daher viel diskutiert, welche moralischen 
    Wertvorstellungen die richtigen sind. In diversen Literaturen findet man unter verschiedenen Titeln 
    immer wieder Diskussionen, welche sich genau mit dieser Fragestellung auseinandersetzen. Yampolskiy 
    spricht hier davon, dass keine effektiven Maßnahmen getroffen werden, da sich einerseits viel damit
    beschäftigt wird, sich andererseits aber nichts wandelt und kein nutzbares Ergebnis herauskommt 
    \cite[p. 1]{yampolskiy2013safety}. Dies greifen Yampolskiy und Fox nun auf, um über verschiedene Möglichkeiten
    dieses Problem zu lösen zu diskutieren. 
    
    Laut Yampolskiy und Fox stellt man sich diese Fragen nicht nur bei near-human-AIs, sondern ebenso bei 
    superintelligent AIs \cite[p. 2]{yampolskiy2013safety}. Es ist ferner deutlich bedeutender, so Fox und 
    Yampolskiy, dass man sich gerade im Hinblick auf die immer schnelleren Fortschritte in AGIs, Gedanken um
    die Sicherheit und Moral bei superintelligent AIs macht. So gehen Crnkovic und {\c{C}}{\"u}r{\"u}kl{\"u} in
    \cite[p. 1]{crnkovic2012robots} ebenfalls davon aus, dass die Betrachtung der Moral in superintelligent AIs
    eine übergeordnete Rolle haben muss. Crnkovic et al. stellen hier den folgenden Grundsatz auf: ``intelligence 
    must come in conjunction with ethics, through the concept of an artifact ethical by design''. Um dies zu 
    unterstützen, gehe ich daher auf die Möglichkeiten im Bereich des Safety Engineerings ein.
    
    
\section{Artificial General Intelligence}
    \subsection{Classical Artificial Intelligence}
    \subsection{Verbindung zu ''Strong AI''}
    \subsection{Aktueller Forschungsstand bei AGI-Systems}
\section{Safety Engineering}
    \subsection{Probleme in AI Engineering}
    \subsection{AI Safety in klassischen AI Systems}
    \subsection{AI Safety in Artificial Superintelligent Systems}

%% Eher nochmal bearbeiten:
    \subsection{Problemlösungsansätze} 
    \subsection{Simulated Areas / Simulations}
\section{The Artificial Confinementproblem}
    \subsection{Kritik des Confinement Approach}
    \subsection{Mögliche Escape Paths}
    \subsection{Social Engineering Attacks}
\section{AI Boxing Strategies}
    \subsection{Physical Boxing}
    \subsection{Psychological Boxing}
    \subsection{Kombination mit anderen Limitierungstechniken}
\section{Fazit}












\cite{lol}

\newpage
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% Einbinden der Quellen
%% https://www.overleaf.com/learn/latex/Bibliography_management_with_bibtex#Reference_guide
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\addcontentsline{toc}{section}{\bibname}
\bibliography{quellen}
\bibliographystyle{dinat}

\end{document}
